# Tonorapportering

For at pengene vi betaler til Tono skal gå til artistene vi faktisk
spiller må vi rapportere musikkbruk.

## Oppsett

Bruk [denne malen](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1hcgw1gvLYeA5umlsw5QLptvWtZr4lgLr9j1xQY-Yr9M/edit?usp=sharing).
Hvis du har en google-konto kan du trykke **File -\> Make a copy** for å
fylle ut online. På den måten kan dere med større redaksjoner samarbeide
om et dokument.

Hvis du heller vil laste ned malen og redigere i libreoffice eller
excel, gå til **File -\> Download as** og velg .ods eller .xslx. Legg
også merke til alternativet Comma-separated values, det er formatet
filen skal leveres i.

Last ned malen i forskjellige formater.

![](download_as.png)

## Utfylling

Når vi mottar rapportene slår vi de sammen med avspillingslogger for
airtime og lager en stor fil. For at det skal gå greit er det viktig at
rapportene er formatert likt.

- Title - Tittel på låt.
- Creator - Låtartist
- Length - Lengde på låt i formatet **MM:SS**.
- Antall_ganger - Hvor mange ganger låten er spilt i
  rapporteringsmåneden. Husk repriser!

Title, creator og antall ganger er ganske selvforklarende. Feltet Length
er det som oftest blir feil. Malen er satt opp sånn at man skriver inn
lengden på formatet 0:MM:SS, og så vises det som MM:SS. Det er viktig at
formatet er **MM:SS** og ikke bare M:SS, selv om låten er mindre enn 10
minutter.

## Levering

Ferdige utfylte rapporter konverteres til formatet comma-separated
values (.csv).

- Google sheets - **File -\> Download AS -\> Comma-separated values**
- Libreoffice, excel osv - **File -\> Save As**, velg .csv.

Kall filen REDAKSJON_MÅNED.csv og send til <redaktor@radiorakel.no> med
emne Tono REDAKSJON MÅNED.
